中國債務飆升 彭博作家：別指望能拯救亞洲經濟

中國債務飆升 彭博作家：別指望能拯救亞洲經濟

〔財經頻道／綜合報導〕2008金融海嘯時，亞洲地區是全球經濟成長的亮點，這很大部份是由中國所帶動，但12年後全球面臨武漢肺炎疫情時，中國經濟不但受到重創、第1季GDP年減6.8%，而且刺激經濟的力道也大幅落後，而這主要是近10年多來，中國企業債快速飆升所致，也代表亞洲這次可能無法像當年金融海嘯那樣幸運了。

《彭博》專欄作家莫斯（Daniel Moss）指出，儘管中國第1季經濟創下1992年來的最糟紀錄，但截至目前為止，中國的紓困規模只有GDP的3%，此數字與美國的10%及日本的20%相比甚低，儘管中國央行出手降準，但整體而言政策部署仍落後他國。

莫斯指出，中國這次之所以裹足不前，在於這10幾年來的債務快速累積：國際金融協會（Institute of International Finance）的數據顯示，中國政府、企業及家庭的債務佔GDP比重，從2008年的173%暴增到去年的300%。

莫斯表示，這代表亞洲地區已無法寄望於中國，國際貨幣基金組織（IMF）亞太地區主管Changyong Rhee就曾表示：「中國這1次不會再拯救亞洲了」；基於這樣的前景，亞洲地區恐怕表現只會比中國慘澹；IMF估計，中國今年經濟成長率為1.2%，而整個亞洲成長率可能為0%。

莫斯在文末也提到，事實上經濟合作暨發展組織（OECD）2018年時就曾估計，2030年的時候，中國經濟成長率可能將與美國很接近，都在2%左右，而武漢肺炎疫情可能讓此事提早發生，而亞洲地區的經濟成長，恐怕也只會比中國更疲弱。

拯救

全世界好多危機都仲發酵緊，例如石油問題、高失業率、無辦法完全解封
可以肯定嘅係Deglobalisation之後中國唔會有運行，本身高增長咗十幾年近年都降緊速，而家雪上加霜

全球大蕭條，準備三戰？

已經打緊了

台灣都學埋用匪語

中國其實不嬲玩起樓去升GDP(想知嘅去睇「鬼城」，就係講堆發展商起樓起到一大堆樓根本無人住，但係又計落GDP(Investment expenditure)。再加上中國製造2025都做唔到，做唔到中國就只能夠係成個全球鏈到成為最低個層（睇吓微笑理論，微笑理論就係用一個U型，去分析全球產業鏈嘅分工）。呢種發展模式根本唔健康，為左少少錢boost國家，無哂環境，無哂咩「自主研發」。一味係咁債冚債，起樓起樓再起樓

中國官方經濟數據已經假到唔洗睇，上年Q1 gdp 增長係6%，今年Q1係-6.8，但同期比失業率係下跌，我當完全唔計農民工成個數字都係非常唔合理。

支那2020年checklist
1.消減低端人口 大致成功
2.無桶台灣 in progress
3. 一帶一路 大成功
4.GDP +5% 改一改啲數字就得

番號幾多

Seed 呢

彭博 作家

債務升又點 未爆
爆咗又點 唔還錢 你都告佢唔入
佢又唔破產 又唔清盤

驚閪咩 印錢咪得囉

外國債先作準

係囉 將D壓力轉嫁去平民承擔咪得囉
而且平民就算不滿 都無實力反抗 POPO有槍

算吧啦。經過美國呢次。我已經相信中國係唔會爆

大陸開始轉左電子幣 為左債務危機...

亞爆

一直想知呢套乜9黎

都冇打算反抗啦佢地

咪係 成班鬼佬爭住奶

佢玩法，睇luckin coffee就知，間野係支那泡沫經濟嘅縮影
係咁擴張引投資者嚟，用以本傷人呢招趕絕competitors
但呢招可以講係霸道，損人不利己
仲俾人踢爆入面做數，所以佢話少6.8
應該會更差

仲未計冇左身份證堆三和大神
呢班都係適齡嘅勞動人口

然後luckin coffee腦細就袋袋平安走人

我估間野會俾美國嗰邊告到破產
到時支那應該會救，因為太大
班人一失業就出事

Code?

我鄉下明明地方多，大，同埋起左好多樓，有D係別墅屋仔黎不過冇人住，但係個個炒樓買樓，樓價仲好貴下，完全唔知點解

我知 我真係知

水菜麗

美國冇可能唔告啦

幫推「資訊戰」 有個痴線佬準備好晒中宣部旗下Youtuber嘅report

破產就肯定，但正路唔會救，間野冇盈利冇資產

係 有啲相成條屋村都係空 十幾幢樓 cls

經濟黎緊幾年會好低迷咁行幾年直到新supply chain組成

我要SSED

當連燈信左唔爆代表

鬼唔知佢係女人咩,番號幾多呀,上網又搵唔到

支那只有創業無失業
無做野既都係去左創業
準備全民創業

問人攞code咁撚串
本身有嘅都唔想俾你

分享下姐

食草吧！

ntrd-018
今次就俾你打飛機用
下次唔好咁串啦

經濟泡沫大爆破

只會純粹影評,不涉及其他行為,其實我好少睇呢D,因為太假演技太差

專家, 你預設咗中国嘅 GDP嘛! 其實攞出黎救經濟點止3%, 應該係100%!

其實我唔明出左呢單野之後, 點解LUCKIN 仲可以好似無事一樣照常營業

加埋世界上頭幾位最大經濟體美日撤資
而且更加令其他國家經濟唔敢入去 無錢途
變返幾十年前既經濟模式 食草撐一年

現在玩5g基建 再做gdp 不過做完 除咗監控多 有咩用 真係天知

有預感深圳會重現賣花女

我記得拆左起既樓都計入GDP
一邊起一邊拆
最緊要呃到人入去投資
燒錢谷GDP

gvg-118

咖啡店 救乜撚啊 咪玩啦ching

起樓仲會拆，姐係原址起等人買，買完再拆再起，所以買到樓隨時死，最好笑嘅係，呢筆最終有幾多會返到上中央呢?唔係點解要不斷起不斷拆先夠皮?

唔洗印啦,全面電子貨幣緊
一秒變錢

紙都唔使 想要幾多都有

又話今年債務高峰期
點解仲未破產

全球破產

人民幣債點會爆 㩒多兩個零咪得

但佢開得多，代表人都請得多
突然間一大班人失業，係會危害個政權
唔係點解佢唔俾廠家裁員，之前救海航係一個example
當然呢間野有共產黨背景又係有d差別

有種當年台灣嘅鴻源案咁，即係層壓式推銷
係咁泵水造數仲上市，實質搵人接火棒，睇邊個唔好彩就爆到佢身上

你睇而家深圳城中村同埋舊區係咁搞舊改拆樓
就知個城其實燈枯油盡
為左做靚條數，話就話係中國矽谷
實質，創新嘅城請係唔需要高樓大廈，而係人嘅思想自由

俾兩件五毛負皮

因為Luckin將自己塑造成民族企業
但諷刺嘅係，coffee本身就係來佬野
就好似支那話自己係中華正統，但個政權本身源自蘇俄同德國馬克斯

常理理解唔到土共
正常人覺得無用,但佢地覺得多1層保障去維護佢地既極權

今次支那唔好似其國家泵水、啲發展中又無錢還叫取消/延期還都未肯應承已經睇到外強中乾

以往欠債仲有巨額收入搭救，仲宜家出入口收入都無埋，宜家又唔肯落實貿易戰協議借疫症同美國反晒面，如果trump 連任應該死得

Covid-15

其實無人住，點解我會知?因為條街係鬼影都無，靜到仆街，你話有14億人，我真係唔信，所以GDP一定係假。唔明點解啲藍屍拎嚟打飛機。

希望唔會又比連燈仔 燈返生

GDP負責作數果個係咪已經放棄咗合理性 橫掂揸旗個小學雞都睇唔明架啦 全年埋單見到>6就pass

擺圖唔擺code仲要咁撚串
你第一日上連登?

btw, 推post

1.餐飲業執咗咪開過間 市場點都有需求 前幾年大陸嘅廠 每間閒閒地都過千人 甚至過萬人都係照執笠
2.救海航 定救內銀 要搞清楚先

其中一個理由係啲失業人口死撚晒

佢地話喎，舊改係幫原居民改善生活
個回遷的確幾和味
再整d類似公屋俾外地人住
但問題係，而家連深圳居民都要搬到去東莞近深圳度住
深圳鬼城呢，我覺得大鵬一帶機會大，而家拆到邊緣地方嘅平湖、龍崗一帶
仲話後者會變成新嘅商業區，遠到咁留返福田唔好?

Twitter 國際戰線需要你

Twitter文宣組
戰線台 @twittermansyunzou

Reddit戰線 @reddithk_channel
文宣 @hkstandstrong_promo_int @guardiansofhongkong

做任務，推任務，整圖

係我錯
應該下次你問我攞code
我要問你攞埋地址上門幫你打埋飛機

透支幾代人資源
破壞古蹟,環境,水源,農地,空氣

咁你都要請人同出糧
出唔到糧咪失業
失業,拖糧,追債接住上
老細就去搵警察

(遊戲戰線)如何潑火令中共永久封鎖STEAM

and Twitter search 'steam Taiwan', 'steam China' then push good tweets
pls pin thanks a lot

屌你奶我知道番號就一早放出嚟啦。。。

大佬 呢套咩code

molamola

十四億人進入小康， 中座

東莞呢

加速主義
你哋能捱2-3年唔賣國貨麼？

2-3年利疊利一定好和味

都未普及

專登寫俾大陸睇

根本coffee 係大陸市場冇其它國家咁大，多過茶，奶茶先講啦

宜家個冚球剷格局仲衰過great recession 個陣喇

小道消息
呢十年好多中國建築商加快起樓
務求盡快賣出套現走人
積師樓好多中國 project
想盡快起好無乜要求
根本知道係個泡

咪係，完全係過度擴張
只係因為支那係個非自由市場
唔係應該好似八百伴咁變886

難怪鄰近香港嘅深圳係咁拆
見好多樓20幾年樓齡已經話要重建
比廣州西關堆騎樓命短好多
明明香港仲一大堆50年都住得嘅樓，就知個樓市幾唔健康

由頭到尾都冇打算賣
跟本連市場都唔算
純粹篤人頭保就業做下數
同埋呢個年代最唔值錢就係人力
仲吹噓13億人跟本反智

呢樣由聽支爆到宜家都聽左好多次
硬係未見支那收皮

支爆啦！！！
支爆啦！！！
支爆啦！！！

好好反省下

支那資訊封鎖先冚得埋啫
好似武肺咁, 你信真係得八萬人感染?
本身外國對呢D家醜無興趣先無特別查